（突發！）近萬位金融同業聯合聲明，促請政府回應訴求，否則行動升級！

（請廣傳！）

隨6月反對修訂《逃犯條例》升溫，觸發持續的大規模示威、甚至懷疑黑社會成員無差別毆打市民。警方對支持及反對陣營的部署及執法力度嚴重不一，令警民關係越趨緊張，流血衝突時有發生。根據香港民意研究所的最新民調，大部份市民甚至對一國兩制、法治陷入空前的信心危機。本港甚出現走資潮，足見問題已刻不容緩，急需政府盡速回應。

國際間已多次重申，給予香港獨立於中國之特殊政治經濟體地位，基於一國兩制行之有效，如一國兩制失效，種種優惠將一併取消。信用評級公司穆迪上月對本港之信用報告亦已言明，一國兩制對香港信用評級能優於內地之重要性。若繼續放任情況惡化，本港將失去金國際融資優勢、打擊金融中心地位，動搖本港經濟命脈。

另外，財政司司長陳茂波先生早前在記者會上有指香港經濟衰退是由近日的示威活動造成，以圖轉移視線，將政府的失職失責歸咎於示威者，實屬本末倒置。

香港經濟增長放緩早在今年第一季已有跡象，當時未有示威浪潮。而最近香港大學香港經濟及商業策略研究所及中銀香港資深經濟研究員王春新等的研究機構把香港全年本地生產總值預測下調至約1.7% - 1.8%，但主要與中美貿易戰有關，在報告並沒有提到示威活動的影響。若未來香港經濟失速加劇甚至衰退，其成因必與政府漠視法治精神、濫用制度暴力、損害國際投資者信心有關。

最後，因修例風波引起一連串令人髮指的事件，包括黑社會無差別攻擊巿民，新界北及北角分別民間自主戒嚴，社會各界連同警方親屬均期望能查個水落石出。在毫無證據的情況下，樣板式指控外國勢力搞亂香港，形同敷衍卸責，亦無助解決事件。監警會權力不足，政治取態明顯傾斜，甚至目前情況下仍「放大假」，令人懷疑監警會對調查之積極性。社會已陷於嚴重撕裂，各界均希望盡快成立具認受性之獨立調查委員會，確實釐清整個條例風波的真相及責任，使社會早日重回正軌，亦好讓後繼者引以為鑑。

我們在此嚴正聲明，政府切勿再利用經濟數據來誤導巿民，以掩飾自己在施政上的重大失誤，並企圖以此分化普羅大眾。

為香港長治久安，人心安穩，社會繁榮，我們重申五大訴求，缺一不可，政府務必盡快作出回應，否則金融業界勢必聯同其他界別將工業行動升級！

以上發言由群組：[銀行業]香港金融業同路人及香港金融同路人群組聯合聲明（截止8月7日，早上8:00am，群組一共有9,622位金融從業員）

#金融業同路人

推 唔好比林鄭得逞轉移視線
多謝金融界別出手

五毛出人仔糧貶值好慘

証明公務員罷工係強心針，其他人開始進取

推，唔好比林鄭轉移視線

支持

支持！

幫推

懇請航空業業界發動罷工

8月6日深水埗無差別拘捕

推

[請文宣組 / 攬炒團隊推上國際] Hong Kong has already become China

請文宣組 / 攬炒團隊把香港政府及執法機關已犯下的12宗罪及香港的現況公諸於世，要求國際社會對香港實施以下三大措施：
1. 世界各國政府向香港發出外遊警示
2. 國際企業從香港全面撤資
3. 世界各國現行向中國實施的經濟及軍事等制裁，全需把香港納入範圍以内

connected

正經嘢又唔推

pish

多謝你地呀

多謝金融界別！大家要頂住

大家快d揸翻現金
同換美金買真金
金融出聲